2018年日本最賣座電影：《波希米亞狂想曲》

2019年已經過了半個月，當各國2018年年度票房TOP10已經了然的情況下，日本的年度票房冠軍卻易主了——11月9日在日本公映的《波西米亞狂想曲》（ 94.3億日元，上映中）超越《劇場版緊急救命》（92.3億日元），成為日本2018年年度票房冠軍。

另外，《波西米亞狂想曲》在日本也超越《星球大戰：原力覺醒》和《阿凡達》，創造了新的IMAX票房紀錄。

截至上個週末，影片已經在日本上映到第10週，仍排在周末票房榜第2位。

日本也成為美國本土之外的，海外第一大票倉（其次是韓國和英國）。

因此，2018年日本年度票房榜又經歷重新洗牌：

1. 《波希米亞狂想曲》 94.3億（上映中）
2. 《劇場版緊急救命》 92.3億
3. 《名偵探柯南：零的執行人》 91.8億
4. 《侏羅紀世界2》 80.6億
5. 《神奇動物2》 63.8億
6. 《大雄的金銀島》 53.7億
7. 《大娛樂家》 52億
8. 《Coco》 50億
9. 《超人特攻隊2》 48億
10. 《職業特工隊6》 47.2億

前十名中，本土電影有3部，包括1部真人電影和2部動畫劇場版；好萊塢電影佔7部。是枝裕和《小偷家族》以45.3億日元排名第11，而橫掃全球票房的《復仇者聯盟3》並沒有受到日本觀眾的青睞，排名屈居12位。

皇后樂隊與日本

《波西米亞狂想曲》在日本之所以具有如此票房煽動力，與皇后樂隊在日本的粉絲基礎有深厚的關係。皇后樂隊1975年首次訪問日本，並在6座城市進行了巡演。之後，樂隊又數度訪問日本。

而如今的不少年輕觀眾並非成長於皇后樂隊的輝煌時代，不過受到家里長輩的耳濡目染，也成為了皇后樂隊的粉絲。

日本作家Masaki Uchida接受外媒採訪時，進一步分析了影片在日本成功的原因。“我認為影片成功的一大原因是，它結構簡單，並在最後的Live Aid演出中達到高潮。影片戲劇化的敘事方式，讓觀眾能夠感同其受。”

勁過本土電影

日本人好鐘意queen架

係香港就好

高質民族，復仇者聯盟唔係頭三

俾你講一講，先發現頭十都冇

年冠

英雄片喺日本好唔收得

但係有套卡通卡係三甲

卡通片

柯南年年都好收得ga la. 卡乜鳩

香港有冇類似排行榜，想睇下港豬有幾低質

咪就係同期俾柯南㩒住嚟砌

2018美國都有卡通片係三甲

八/九十後應該唔多唔少係受木村套《Pride》影響？
老老豆豆我第一首Queen嘅歌就係 “I was born to love you”（唔計We will rock you 同 we are the champions)
到最近睇完Bo-Rhap搵返啲料嚟睇先知呢首原來本身係Freddie單飛作品畀其他成員拎返出嚟再編過嘅遺作

名偵探柯南呢D國民級長壽動畫 主場有三甲都唔出奇

呢套係韓國都就快破一千萬入場人次，好痴線

如果有埋teo torriatte, 套戲係日本分分鐘收200億

柯南呢啲死唔斷氣中二卡通佔頭三都叫高質

日本仔最睇得上眼既Marvel英雄就係Spider Man

正

我同意，不過早廿年嘅古惑仔我覺得好睇過美漫

淨係識啲打打殺殺嘅美漫

真係一套文戲都冇 全部cg大作
香港人

慘
真係唔講以為marvel靠香港收視

痴線

1至8都無乜野，但係9同10真係

6套英雄電影
0套文戲
0套本土

香港人口味單一到

咁呢個表係非香港電影嘅

雖然我都唔覺得本土嘢收得好

頂係喎，無留意到添，有冇真十大睇

廣東話第一嗰套仲低過外語第十嗰套

Thanks 進一步證明我講嘅嘢冇錯

同樣都係西片榜首，人哋日本人嗰啲係高質文藝西片，香港嗰啲就係低質動作西片，依度囗講就話唔會睇，到時候又咪跟風走去幫啲垃圾英雄片貢獻票房

日本搖滾都係聽外國大
Kiss呀 queen呀

百思不得其解
點解會咁多人睇queen
香港都勁多人睇

利申：聽開

捉妖記

套戲易入口，本身唔識queen 嘅都話好正

文戲票房低有咩好屌姐
美國咪又係大片主導個票房
文戲本身個定位同大片都唔同
咁都可以用黎屌香港人口味

有得拎優越感

其實大片主導票房係冇乜問題，問題係而家擠壓到細片嘅排片

好多好戲香港根本冇機會上映/上映時間短到閪，甚至外國已經出埋碟先上映，有時甚至唔拎獎都唔拎出嚟播
因為發行商睇死香港人唔會入場睇（事實係），所以大片玩哂
美國市場大，blockbuster攞哂top 10都重有大把空間俾細片生存

如果細片入場率好少少，根本就成個生態就會多元好多，大有大玩，細有細玩，唔係而家獨沽一味咁

票房排名只係顯示返個問題有幾嚴重

我同意你話香港好多好戲根本冇機會上映/上映時間短呀
好多都剩係可以去電影中心睇

但係問題係個香港票房紀錄根本show唔到呢個問題
除非再仔細搵下d文戲嘅上映場次,票房先顯示到

不過唔知點解今年電影中心唔講下十大入場人數係咩戲

我認係有啲借題發揮

但係成個市場真係好單一，選擇少 根本就係反映返香港人口味剩係追求感官刺激嘅大片

香港人廢撚到, 只係識睇爆谷轟轟轟片

Code blu咁都第二

有呀！電影中心十大

利申：睇咗八套